老闆唔出reference letter可以點做

求教

自己寫 然後比佢簽名呢

仲有無上司？
或者admin會出一封簡單的

我試下

呢d野一向自己寫
寫完問佢簽個名得唔得

如果佢唔出, 可以去私隱專員公署 叫佢比, 因佢用過你個人資料, 佢一定要比返証明你係呢間公司做過野...

我試過最後拎到証明, 但已唔係REFERENCE LETTER, 只係一D字有佢簽名証明你係度做過

巴打，可唔可以講多 d 我舊公司都係冇出工作證明比我

因為已大約7年前，可能有甩漏。果陣佢無出，我上私隱署網站，有一條例係講相似既野，你可以試下google 搵ref letter 私隱呢d字眼，跟住我記憶中係打左上去私隱署問，之後我唔記得係佢會出信比僱主定我比條條例僱主. 要求佢一定時間eg30日內，比返我係佢公司工作過既証明，如果遲比/唔比係等於犯法，要罰錢咁上下，最後佢地真當我留既，唔理我，最後佢地要上私隱署問話，我當時緊係食花生打去私隱署問佢地係咪犯法要罰，點知私隱署答我佢地初犯放生佢地，當時我就深深知道，政府都係幫有勢力/財團多過我呢d平民。

當時點解我搞咁多野想拎ref letter因呢份係我第一份工。

即係最尾都冇出比你？

問勞工處啦 既然有法例 佢地實熟過你

唔好工作證明勞工處係幫你唔到，佢地吹僱主唔撚漲的

剛剛 search 下真係有人教路，試下先，橫掂都反哂面

應付公司拒發工作證明的方法

以下方法我自己同朋友都試過，成功率幾高，仲可以成功追回之前—大部分失去既工作證明，
對付果D拒發工作證明既老細好有效，不過要用到呢個方法，相信你同舊公司既關係都唔會太好。

1) 先行自己寫好一份工作證明，聲明自己係邊間公司做，職位名稱，受僱期間等資料。
2) 拎份聲明去各區既民政事務署諮詢服務中心宣誓，費用全免，宣誓完後，當值主任會
同你簽名作實，成為有效既法律文件。
3) 上去個人資料私隱專員公署網頁下載一份個人資料私隱條例，自己先行熟讀一下條文。
4) 上去舊公司搵老細或人事部，要求發出工作證明，如果公司拒絕，就引用個人資料私隱
條例強制公司發出個人資料複本，內容同工作證明係一樣，通常去到呢一步，大部分公司都
會軟化，向閣下發工作證明，因為發出個人資料複本程序更複雜麻煩。
5) 如果公司依然拒絕發出任何證明，可以向個人資料私隱專員公署投訴，最終係公司會被罰款。

以上所引用既法例 :
稅務條例 - 僱主有責任保存僱員個人紀錄最少7年

個人資料私隱條例 - 係入職時，職位申請表上一定會有聲明，向閣下索取個人資料，同公司會
保存員工身份證副本，呢個會成為日後向公司查閱個人資料同發出個人資料複本既依據，條例
賦予當事人有權查閱同索取自己既個人資料。

民政事務署宣誓
... _services/faq.htm#1

有出，但唔係正常ref letter，玩野地分左3-4張紙，eg 第一頁名，佢下面簽名+公司印，第二頁受僱時間，佢下面簽名+公司印

正解，因我問過，最後先去要搵到私隱署

硬係有D西公司唔肯出ref letter
以前都試過係咁
最尾新公司話唔緊要所以其實可能無信都無咩實際影響

謝巴打 呢件事真係令我耿耿於懷，一樣我應得嘅野都要同我玩唔出比我，我都係要番個工作證明啫又唔係咩 ref letter，之前以為吹佢唔漲，依家終於有一線曙光

至少點都要拎工作證明，有時見工唔只要上一份工既ref letter ，有時hr上幾份都要睇

上面私隱處係拎工作證明
唔係ref.letter

HR唔會理 一樣接受

不過諗起都on9
幫你仆心仆命做左兩年野，無數加班，紅日照返
最後連ref letter 都唔寫，
只係比左張 得個名既工作證明
利申 做it狗

學到嘢
幫推

我都係 IT 狗，仲要係 under agent 公司 secondment，屌佢老母之前仲告鳩我要我賠錢，又唔撚出工作證明比我，今次老西都追佢拎

巴打做咩咁睇唔開做under agent 既工

個人認為可以搵agent搵工，但唔可以under agent ，咁會比agent個個月食一浸錢

搵果啲賺介紹費既agent啦

果時濕鳩 inhouse 轉出去做 secondment 人工吸引丫嘛，做左幾年覺得唔撚係路走左啦

Lm